再有立法會參選人接查詢 要求回覆落實五大訴求等問題

公民黨九龍東立法會選舉參選人譚文豪和出戰飲食界功能界別的林瑞華，分別收到選舉主任來信查詢，要求回覆有關要求美國制裁特區、以及否決預算案以爭取落實五大訴求等立場的問題。

九龍東選舉主任蔡敏君要求譚文豪回應，他早前曾到美國訪問，並向美方代表提交建議受制裁名單，要求美方制裁香港特區政府官員一事，查詢他現時是否仍有意繼續要求美方落實對特區政府的相關制裁，是否有意圖請求其他國家政府推動類似法律。

信中提到譚文豪要求制裁特區官員的言論，是想借助外國政治力量向特區施壓，干涉特區內部事務，以及如果明年3月未能落實五大訴求，會否決財政預算案的言論。選舉主任要求譚文豪解釋，有關行為如何符合擁護《基本法》和保證效忠特區政府的要求，並要求他在明天上午11時前回覆。

飲食界功能界別選舉主任羅莘桉則要求林瑞華回應，是否認同和支持公民黨在美國《香港人權及民主法案》的言論，以及向美國建議制裁特區官員名單的做法，另外是否支持請求美方進行相關制裁等事件，並要求林瑞華在明日中午12時前回覆。

九龍東其他候選人包括工聯會鄧家彪名單、民建聯黎榮浩名單、報稱民主派的黃之鋒、人民力量譚得志、觀塘區議員李嘉達、以及報稱獨立的謝偉俊。

至於飲食界的其他候選人就包括自由黨張宇人。